康宏「舊班底」買謎網股 一年蝕近9億

曹貴子擔任康宏執董期間，公司大量投資謎網50股，令2017年自營投資業務蝕近9億元。
在曹貴子「掌權」期間，康宏擁有六大業務，包括獨立理財顧問業務、借貸業務、自營投資業務、資產管理業務、企業融資業務及證券交易業務。消息指，康宏2017年業績急速惡化，主要由於自營投資業務虧損急增，由同年中期的1.24億元，增至全年的8.84億元。負責康宏獨立法證調查的富事高諮詢，去年1月發表報告指，康宏的自營投資業務是於2013年初推出，很多謎網公司的聯繫人，獲委任為康宏相關營運附屬公司董事或高級人員，因而獲授予評估及批准有意投資的權利。

此外，富事高發現自營投資業務的上市股權投資過度集中於許多謎網股份，與謎網相關之投資組合過多。據本報了解，2017年該業務大部份的虧損，主要來自「謎網50」的投資，包括中國綠色及已停牌的第一財務等，估計公司最後要為此撥備逾10億元。

曹貴子你個仆街

去年1月發表報告指，康宏的自營投資業務是於2013年初推出，很多謎網公司的聯繫人，獲委任為康宏相關營運附屬公司董事或高級人員，因而獲授予評估及批准有意投資的權利。
曹貴子

右腳傳左腳

唔係曹貴子點穿錢

康健又如何呢？

根本同自己拎無分別

夾手夾腳擺哂自己人圍埋係到偷公司錢

好彩而家又查哂出黎, 揭哂啲問題出黎逐一解決 斷哂曹貴子啲關連
現任班管理層收窄左每年輸個舊止止血
但之後點醫就睇而家個班既功力

公司表示，CFS在2017年至2019年總虧損達7.7億元，是前任管理層遺留的問題，例如CFS於2015年及2016年分別虧損1.65億元及2.17億元，而於2017年虧損五億元的原因是在證監會突擊搜查後，CFS流失了超過250位投資顧問所致。
全部都關曹貴子事

獨 立 理 財 顧 問 業 務 於 二 零 一 九 年 繼 續 錄 得 虧 損。然 而，受 銷 售 產 能 提 升
22%及 人 力 提 升18%所 帶 動，獨 立 理 財 顧 問 業 務 於 二 零 一 九 年 實 現 業 務 量
10%的 年 度 增 長，故 此 業 務 重 回 正 軌。新 管 理 層 成 功 將 獨 立 理 財 顧 問 業 務
從 二 零 一 七 年 營 運 虧 損 接 近500百 萬 港 元 扭 轉 為 二 零 一 九 年 接 近 收 支 平 衡。
咁姐係而家班人已經搞掂左獨立理財顧問業務 呢舊啦啵

睇黎經曹貴子手既野真係瓣瓣都穿哂窿
好在而家個班救番掂

一於追討曹貴子啦

再遲左可能就變失救

最撚仆街係曹貴子穿完係班小股東受罪

條友失職不特至重穿公司資金 拉柒佢啦

SPAC | 去年吸金逾6300億 李澤楷密密沾手 3大特點撼贏傳統IPO
而家越黎越多SPAC 係香港發大
希望之前話收購IFA平台個單成功啦

依家康宏出到財務報告,財匯局就飛出嚟屌核數師話「保留意見（qualified opinion）仲話乜Q” 財匯局續指，若例外情況的未知影響可能是重大及廣泛的，核數師須退出審計或發表「無法表示意見 （disclaimer of opinion）」，因為發出保留意見並不足以傳達情況嚴重性。
一有人叫就肯做 今次「真係快」 早兩年 2019年成立個陣唔見你查康宏既

老老柒柒 佢咁查同由頭做多次無分別
屌再咁拖真係隨時搞到除牌

咁唔洗玩啦 以後有人穿櫃桶底啊 fraud啊 就disclaimer 拍拍籮友
間公司炒左都無用 因為唔做得 要withdraw 埋engagement

若果佢真係搵到有進展又唔怕啊
最怕只係搞黎搞黎得個吉

若果佢係咁「留意」 早係兩年前就要搞啦
洗乜咁高調做場戲

BTW查9曹貴子拉柒佢就岩 又拎公司錢去買謎網股又剩啊拿

之前串謀個單ICAC 證據不足 唔洗坐真係無天理

但係聯交所上市覆核委員會 會唔會延長番
萬一搞好耐佢會唔會當無業績出

重有 受害既咁多parties無個奈得佢何
之前串謎詐訛騙 又循環融資 遲早有證據佢就玩L完

呢條友要坐既話都幾係野

好想知循環融資個壇佢有咩手尾要跟

講乜9都無用, 而家最緊要係復牌
始終業績出埋就劍指復牌

千奇唔好有咩冬瓜豆腐大佬

屌 淨係之前ICAC上訴佢串謀詐騙單野都未有下文

財匯局做到野先算啦 分分鐘多鳩餘哂時間

但有冇人知會唔會影響個復牌??

好難講
都唔會會唔會拖到比人強制除牌
抑或一陣借D意話有concern...
最緊要係個上訴成功
如果唔係所有小股東都係陪葬品

屌喇媽等復牌搞幾年都不特止, 接二連三比班「監管機構」搞住哂

本身比曹貴子蝕成9億都已經慘無人道

簡直就係來回地獄又折返人間

係咁比人攔住
買錯一隻股就終生抱憾
錢又無 時間都輸埋

就目前來看，並沒有證據顯示康宏有做假帳的情況，反而很多問題都是上任管理層遺留下來的。今次財匯局在未經調查了解之前就發表一個先入為主的意見，無論是對核數師抑或康宏都有非常負面的影響， 也不是該局以往常見的做法。
重要一開始就好似話人造假咁

呢個真, 佢一開始就直接點名批評, 唔係關注事件都CLS
真係會有negative impact

上周證監會與財務匯報局簽署一份新的諒解備忘錄，同意在證券及期貨市場的規管方面更緊密地合作，藉此加強對資本市場的規管。證監會主席雷添良指出，兩者更密切合作，對於打擊持續出現的虛假或具誤導性的財務報表問題以及其他企業失當行為，至關重要，預期日後上市公司的審計質素將有所提升。

淨係岩岩個年都有百幾間出保留意見都未L查啦

有問題個啲證監唔查
出左報告個啲財匯局出黎截停
ICAC 起訴個啲 又告唔成
姐係無人輸, 淨係買左康宏股票個班人輸

小股東處被動狀態 肉隨砧板上

除牌公司數目上升，受最大影響的莫過於是一班小股東，皆因上市公司除牌後，小股東無法在公開市場交易股份，股票分分鐘銀紙變「牆紙」。
小股東由始至終最擔心就係變牆紙

公司萬一被除牌, 所以股票既野都係名存實亡, 賣唔出就一蚊都唔洗旨意拎得番, 但係哪怕得番一個幾毫, 有得拎都好過無
黎嘉恩直言︰「長期停牌公司市值細，無乜生存價值。除牌都無人出聲，（聯交所）當係改善上市公司質素！」

證監聯交所理得你死啦 有無人出皋都唔會理你
呢間除牌打靶咪下一間

按照以往做法，財匯局即使完成對上市公司的財政狀況調查，也從未「點名」，而且個案發生時間多是較為久遠的。但財匯局這次卻偏偏匆匆忙忙對康宏的核數師中匯安達開刀，其動機實在令人感到奇怪。

如果佢真係拖到除牌, 問邊個追討

康宏環球() 0.000 (0.000%) 公布，公司已向聯交所上市覆核委員會遞交覆核除牌決定之書面請求，該覆核聆訊將於3月30日舉行。公司將與財務顧問合作為聆訊作好準備。

重有機會!

如果唔比佢復牌咁咪無哂監管?
唔通證監同聯交所真係諗住由9佢算數?

今次真係揭發到股民其實係金融制度下係「零保障」

呢個係現今制度的漏洞, 有好多財經分析人士都講過
如果個個有樣學樣 搵人穿一穿櫃桶底, 個條友又唔洗坐監
間公司又可以免費私有化
死係死班小股東之麻

經過康宏呢單野證明到班監管機構幾咁無能
監察不足

唔知AGM後通過完審計報告收購有無進展呢

起碼而家唔洗日日再打埋D無謂官司

儘管港交所去年加強對於財務造假的懲罰，也只是要求上市公司獲核數師發出第三及第四種意見，其股份才會被停牌，屬於第二種的康宏顯然還沒有到達最壞的程度。但財匯局有沒有對其它被發出「保留意見」審計報告的上市公司採取同樣的調查行動呢？似乎不見有相關報道。

財匯局即使完成對上市公司的財政狀況調查，也不會「點名」，而且個案發生時間多是較為久遠的。但這次財匯局卻偏偏迅速高調宣布對康宏展開調查，難免予人奇怪的感覺。
根本財匯局個點名就好無根據同埋好奇怪 一啲都唔似佢做法

仆佢個街淨係查曹貴子同埋打官司既冤枉錢都洗唔少

對於港鐵（0066）去年錄得巨額虧損，在2019年6月才卸任港鐵主席的馬時亨卻指他任職期間港鐵股價曾見高峰，又稱離開港鐵後發生很多事情。

自己錄得巨虧又話發生好多事情

自己理虧梗係唔認數啦 將心比己遇著上家咁大件事, 邊個落去都只能盡人事啦

佢咁講姐係深圳幫擺明攬炒想唔復牌姐
咁之前又口口聲聲話為小股東著數又話復牌 bullshit!

龐大既法律費用同埋疫情都夠囉命

所以佢捱到無執都係奇跡, 流失左咁多人又請咁多人
最緊要係唔好冧檔, 快啲復牌逃生

最緊要就係公司賺到錢, 股東有錢羸
所以都係要復牌

超多便衣軍裝保安

而家黎開會定隻揪大會

昨晚康宏發稿指出，一批人士有組織地強行衝入會場肆意破壞，襲擊在場工作人員，造成多名同事及保安受驚及受傷，已安排受傷者入院驗傷。辦公室內多個設施亦遭受破壞。一些與會人士利用會上發言的機會，擅自離座和大聲叫囂，企圖製造混亂和影響會議正常舉行。發言人表示，對暴徒公然挑戰社會秩序及超出道德底線的行為感到震驚和憤怒，予以最嚴厲譴責。其會全力配合警方執法行動，徹查暴徒背後動機，將他們繩之於法。公司亦向受傷同事及保安予以最深切慰問。

心震幫真係成班都黑暴黎

5點開波

深圳幫之前不斷屌康宏無出到財務報告開唔到股東大會
屌到人地開股東大會 又話唔得 又出動黑社會又出動底褲超人
佢地一直咁攪 根本就一直虛耗康宏資源

就咁睇新聞,就好似真係有法庭禁制令. 咁點解代表深圳幫郭XX個律師唔曬冷? 唔公開將禁制令俾記者睇?
[url]
[/url]

又搵黑幫搞事 又禁制令咁
深圳幫真係好唔想個會開到喎

深圳幫話康宏無投票,唔係喎,康宏夜晚出哂通告講咗投票結果架喎
開完前都未收到喎

而家人地都講到明你已經遲左啦

其實好在個控制權係台灣幫個邊
呢邊搵哂黑社會又剩真係唔掂喎, 間公司比佢話事點會有將來

人地康宏好好地一個女職員,俾黑社會攪到入醫院。
番份工搞到咁 真係多得身震幫唔少

打份工比人扑濕個頭真係好慘
個個諗住馬生唔到場就無事
點知會有人安排黑社會搞事

冼國林：謝偉俊為利益沒得救
底褲超人